# Çfarë mund të bëni për t'i rezistuar Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>kliko mua

## Konsumatori i faqes në internet
</summary>


- Nëse faqja në internet që ju pëlqen po përdor Cloudflare, tregojuni atyre të mos përdorin Cloudflare.
  - Të qeshurit në mediat sociale si Facebook, Reddit, Twitter ose Mastodon nuk bën asnjë ndryshim. [Veprimet janë më të larta se hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Mundohuni të kontaktoni me pronarin e faqes në internet nëse doni ta bëni veten të dobishëm.

[Tha Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Ne ju rekomandojmë që të kontaktoni administratorët për shërbimet specifike ose faqet me të cilat keni probleme dhe të ndani përvojën tuaj.
```

[Nëse nuk e kërkoni, pronari i faqes në internet nuk e njeh kurrë këtë problem.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Shembull i suksesshëm](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Keni nje problem [Ngrini zërin tani.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Shembull më poshtë.

```
Ju thjesht po ndihmoni censurimin e korporatave dhe mbikëqyrjen masive.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Uebfaqja juaj është në kopshtin privat-abuzuar me mure të CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Merrni pak kohë për të lexuar politikën e privatësisë së faqes në internet.
  - nëse faqja e internetit qëndron prapa Cloudflare ose faqja e internetit po përdor shërbime të lidhura me Cloudflare.

Ai duhet të shpjegojë se çfarë është "Cloudflare" dhe të kërkojë leje për të ndarë të dhënat tuaja me Cloudflare. Dështimi për ta bërë këtë do të rezultojë në prishjen e besimit dhe faqja në internet duhet të shmanget.

[Një shembull i pranueshëm i politikës së privatësisë është këtu](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Unë kam lexuar politikën tuaj të privatësisë dhe nuk mund ta gjej fjalën Cloudflare.
Unë refuzoj të ndaj të dhëna me ju nëse vazhdoni të ushqeni të dhënat e mia në Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Ky është një shembull i politikës së privatësisë që nuk e ka fjalën Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare kanë politikën e tyre të privatësisë.
[Cloudflare do njerëzit doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Këtu është një shembull i mirë për formën e regjistrimit të faqes në internet.
AFAIK, zero faqe e bëjnë këtë. A do t’i besoni?

```
Duke klikuar "Regjistrohu për XYZ", ti pranon kushtet e shërbimit dhe deklaratën tonë të privatësisë.
Ju gjithashtu pranoni të ndani të dhënat tuaja me Cloudflare dhe gjithashtu jeni dakord me deklaratën e privatësisë të cloudflare.
Nëse Cloudflare rrjedh informacionin tuaj ose nuk ju lejon të lidheni me serverat tanë, nuk është faji ynë. [*]

[ Regjistrohu ] [ Nuk jam dakord ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Mundohuni të mos përdorni shërbimin e tyre. Mos harroni se po shikoheni nga Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Kërkoni për një faqe tjetër në internet. Ka alternativa dhe mundësi në internet!

- Bindini miqtë tuaj të përdorin Tor në baza ditore.
  - Anonimiteti duhet të jetë standardi i internetit të hapur!
  - [Vini re se projekti Tor nuk e pëlqen këtë projekt.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>kliko mua

## Shtesa
</summary>

- Nëse shfletuesi juaj është Firefox, Tor Browser ose Ungoogled Chromium përdorni një nga këto shtesë më poshtë.
  - Nëse dëshironi të shtoni ndonjë shtesë të re, pyesni më parë për të.


| Emrin | Zhvilluesi | Mbështetje | Mund të Bllokojë | Mund të Njoftojë | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **po**     | **po**     |  **po** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Jo     | **po**     |  **po** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Jo     | **po**     |  **po** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **po**     | **po**     |  Jo |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **po**     | **po**     |  Jo |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Jo     | **po**     |  Jo |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Jo     | **po**     |  Jo |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Jo     | **po**     |  Jo |


- "Decentraleyes" mund të ndalojë lidhjen me "CDNJS (Cloudflare)".
  - Ai parandalon shumë kërkesa nga arritja e rrjeteve dhe shërben skedarët lokalë për të mos prishur faqet.
  - Zhvilluesi u përgjigj: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Ju gjithashtu mund të hiqni ose mosbesoni në certifikatën Cloudflare nga Autoriteti juaj i Certifikimit (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>kliko mua

## Pronari i faqes në internet / zhvilluesi i faqes në internet
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Mos përdorni solucion Cloudflare, Periudha.
  - Mund të bësh më mirë se kaq, apo jo? [Ja se si të hiqni abonimet, planet, domenet ose llogaritë e Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Dëshironi më shumë klientë? Ju e dini se çfarë të bëni. Sugjerimi është "mbi vijë".
  - [Përshëndetje, ju keni shkruar "Ne e marrim seriozisht privatësinë tuaj" por unë kam "Gabim 403 Proxy Anonim i Ndaluar nuk lejohet".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Pse po bllokoni Tor Or VPN? [Dhe pse po bllokoni postat elektronike të përkohshme?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Përdorimi i Cloudflare do të rrisë shanset për një ndërprerje. Vizitorët nuk mund të hyjnë në faqen tënde të internetit nëse serveri yt është i dobët ose Cloudflare është i fikur.
  - [A mendonit vërtet se Cloudflare nuk ulej kurrë?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Përdorimi i Cloudflare për të ndërmjetësuar "shërbimin tuaj API", "serverin e azhurnimit të softuerit" ose "RSS-në" do të dëmtojë klientin tuaj. Një klient të telefonoi dhe të tha "Unë nuk mund ta përdor më API-në tënde", dhe ti nuk e ke idenë se çfarë po ndodh. Cloudflare mund të bllokojë në heshtje klientin tuaj. A mendoni se është në rregull?
  - Ka shumë shërbime lexuese RSS dhe RSS lexuese RSS. Pse po botoni burim RSS nëse nuk i lejoni njerëzit të abonohen?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Keni nevojë për certifikatë HTTPS? Përdorni "Le të Encrypt" ose thjesht blini atë nga kompania CA.

- Keni nevojë për serverin DNS? Nuk mund të konfiguroni serverin tuaj? Po në lidhje me ta: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Admin fshi llogarinë tuaj nëse përdorni TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Po kërkoni shërbim pritës? Vetëm falas? Po në lidhje me ta: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Alternativa për Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Po përdorni "cloudflare-ipfs.com"? [A e dini se Cloudflare IPFS është e keqe?](../PEOPLE.md)

- Instaloni Firewall të Zbatimit të Uebit siç janë OWASP dhe Fail2Ban në serverin tuaj dhe konfigurojeni siç duhet.
  - Bllokimi i Tor nuk është një zgjidhje. Mos i ndëshkoni të gjithë vetëm për përdoruesit e vegjël të këqij.

- Ridrejtoni ose bllokoni përdoruesit e "Cloudflare Warp" për të hyrë në faqen tuaj të internetit. Dhe jepni një arsye nëse mundeni.

> Lista e IP-ve: "[Diapazonet aktuale të IP të Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Thjesht bllokoji ato

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Ridrejtoni në faqen paralajmëruese

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Vendosni Tor Onion Service ose I2P insite nëse besoni në liri dhe mirëpritni përdorues anonimë.

- Kërkoni këshilla nga operatorët e tjerë të internetit të dyfishtë Clearnet / Tor dhe bëni miq anonimë!

</details>

------

<details>
<summary>kliko mua

## Përdorues i softuerit
</summary>


- Mosmarrëveshja po përdor CloudFlare. Alternativat? Ne rekomandojme [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar përfshin Tor daemon kështu që ju nuk keni nevojë të instaloni Orbot.
  - Zhvilluesit e Qwtch, Open Privacy, fshinë projektin stop_cloudflare nga shërbimi i tyre i git pa njoftim.

- Nëse përdorni Debian GNU / Linux, ose ndonjë derivat, regjistrohuni: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Dhe nëse keni mundësi, ndihmoni të verifikoni patch-in dhe ndihmoni mirëmbajtësin të arrijë në përfundimin e duhur nëse duhet të pranohet.

- Gjithmonë rekomandoni këta shfletues.

| Emrin | Zhvilluesi | Mbështetje | Komento |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Privatësia e softuerit tjetër është e papërsosur. Kjo nuk do të thotë që shfletuesi Tor është "perfekt".
Nuk ka 100% të sigurt dhe as 100% privatë në internet dhe teknologji.

- Nuk doni të përdorni Tor? Ju mund të përdorni çdo shfletues me Tor daemon.
  - [Vini re se projekti Tor nuk e pëlqen këtë.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Përdorni Tor Browser nëse jeni në gjendje ta bëni këtë.
- [Si të përdorni Chromium me Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Le të flasim për privatësinë e softuerit tjetër.

- [Nëse vërtet keni nevojë të përdorni Firefox, zgjidhni "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox refuzon fjalën e lirë, ndalon fjalën e lirë](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ vota kundër. Duket sikur të kërkosh nga një kompani softuerësh që t'i përmbahet ... programit është shumë i tepërt këto ditë."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, pse po më tregon Firefox lidhje të sponsorizuara në shiritin tim URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Djalli i Mishëruar](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Mos harroni, Mozilla po përdor shërbimin Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Ata po përdorin gjithashtu shërbimin DNS të Cloudflare në produktin e tyre.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla zyrtarisht e refuzoi këtë biletë.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus është një shaka.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Ata premtuan të fiknin telemetrinë por ata e ndryshuan atë.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Zhvilluesi i PaleMoon / Basilisk pëlqen Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Serveri i Arkivit të Pale Moon ka hakuar dhe përhapur malware për 18 Muaj](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Ai gjithashtu urren përdoruesit e Tor - "[Le të jetë armiqësore ndaj Torit. Unë mendoj se shumica e siteve duhet të jenë armiqësorë ndaj Tor duke marrë parasysh faktorin jashtëzakonisht të lartë të abuzimit.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox ka një problem të rëndë "shtëpia e telefonave"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome është një spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google profilizon aktivitetin tuaj.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron krijon shumë lidhje telefonike në shtëpi.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Gjithashtu lidhet me domenet e google.

- [Ndjekësit e Facebook / Twitter në listën e bardhë të Brave Browser.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Këtu ka më shumë çështje.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ID e filialit të binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge lejon që Facebook të ekzekutojë kodin Flash prapa shpinës së përdoruesve.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi nuk e respekton privatësinë tuaj.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Niveli spyware i operës: Jashtëzakonisht i lartë](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Ju nuk duhet të përdorni fare iOS, kryesisht sepse është malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Prandaj ne rekomandojmë vetëm mbi tabelën. Asgje tjeter.

</details>

------

<details>
<summary>kliko mua

## Përdorues i Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" do të dërgojë informacione të nivelit të korrigjimeve në serverat Mozilla pa metodën e heqjes dorë.
  - [Serverat Mozilla po sjellin Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Possibleshtë e mundur të ndalohet lidhja e Firefox-it me serverat Mozilla.
  - [Udhëzuesi i modeleve të politikave të Mozilla-s](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Mbani në mend këtë hile mund të ndalojë së funksionuari në versionin e mëvonshëm sepse Mozilla pëlqen të futet në listën e bardhë.
  - Përdorni firewall dhe filtër DNS për t'i bllokuar plotësisht.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Raportoni një gabim në gjurmuesin e mozilla, duke u thënë atyre të mos përdorin Cloudflare.~~ Kishte një raport të të metave në lidhje me bugzilla. Shumë njerëz u postuan shqetësimin e tyre, megjithatë defekt u fsheh nga administratori në 2018.

- Mund ta çaktivizoni DoH në Firefox.
  - [Ndryshoni ofruesin e parazgjedhur të DNS të firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Nëse dëshironi të përdorni DNS jo-ISP, merrni parasysh përdorimin e shërbimit OpenNIC Tier2 DNS ose ndonjë prej shërbimeve jo-Cloudflare DNS.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Blloko Cloudflare me DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Ju mund të përdorni Tor si zgjidhës DNS. [Nëse nuk jeni ekspert Tor, bëni pyetje këtu.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Si**
> 1. Shkarkoni Tor dhe instalojeni atë në kompjuterin tuaj.
> 2. Shtoni këtë rresht në skedarin "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Rinis Tor.
> 4. Vendosni serverin DNS të kompjuterit tuaj në "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>kliko mua

## Veprimi
</summary>


- Tregoni të tjerëve rreth jush për rreziqet e Cloudflare.

- [Ndihmoni në përmirësimin e kësaj depoje.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Të dy listat, argumentet kundër tij dhe detajet.

- [Dokumentoni dhe bëni shumë publik se ku gjërat shkojnë keq me Cloudflare (dhe kompani të ngjashme), duke u siguruar që të përmendni këtë depo kur e bëni këtë](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Bëni më shumë njerëz që përdorin Tor si parazgjedhje në mënyrë që ata të mund të përjetojnë uebin nga këndvështrimi i pjesëve të ndryshme të botës.

- Filloni grupe, në mediat sociale dhe hapësirën e mishit, të përkushtuar për të çliruar botën nga Cloudflare.

- Kur është e përshtatshme, lidhuni me këto grupe në këtë depo - ky mund të jetë një vend për koordinimin e punës së bashku si grupe.

- [Filloni një bashkëpunim që mund të sigurojë një alternativë kuptimplotë jo të korporatave ndaj Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Na tregoni për çdo alternativë për të ndihmuar të paktën të siguroni mbrojtje me shumë shtresa kundër Cloudflare.

- Nëse jeni klient i Cloudflare, vendosni cilësimet tuaja të privatësisë dhe prisni që ata t'i shkelin ato.
  - [Pastaj vendosini nën akuza për shkelje të anti-spam / privatësisë.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Nëse jeni në Shtetet e Bashkuara të Amerikës dhe faqja në internet është një bankë ose një llogaritar, përpiquni të bëni presion ligjor nën Aktin Gramm – Leach – Bliley, ose Ligjin e Amerikanëve me Aftësi të Kufizuara dhe na raportoni sesa shkoni larg .

- Nëse faqja e internetit është një faqe qeveritare, përpiquni të bëni presion ligjor nën Ndryshimin e Parë të Kushtetutës së SH.B.A.

- Nëse jeni shtetas i BE-së, kontaktoni në faqen e internetit për të dërguar informacionin tuaj personal sipas Rregullores së Përgjithshme të Mbrojtjes së të Dhënave. Nëse ata nuk pranojnë t'ju japin informacionin tuaj, kjo është shkelje e ligjit.

- Për kompanitë që pretendojnë të ofrojnë shërbim në faqen e tyre të internetit, provoni t'i raportoni ato si "reklama të rreme" në organizatat e mbrojtjes së konsumatorit dhe BBB. Uebfaqet e Cloudflare shërbehen nga serverat Cloudflare.

- [ITU sugjeron në kontekstin e SH.B.A.-së që Cloudflare ka filluar të bëhet aq e madhe sa ligji i antitrustit mund të sillet mbi ta.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Conceshtë e mundshme që versioni 4 i GNU GPL mund të përfshijë një dispozitë kundër ruajtjes së kodit burimor prapa një shërbimi të tillë, që kërkon për të gjitha programet GPLv4 dhe më vonë që të paktën kodi burimor të jetë i arritshëm përmes një mediumi që nuk bën diskriminim ndaj përdoruesve të Tor.

</details>

------

### Komente

```
Gjithmonë ka shpresë në rezistencë.

Rezistenca është pjellore.

Edhe disa nga rezultatet e errëta do të bëhen, vetë akti i rezistencës na stërvit të vazhdojmë të destabilizojmë status quo-në distopike që rezulton.

Rezistoni!
```

```
Një ditë, do ta kuptoni pse e kemi shkruar këtë.
```

```
Nuk ka asgjë futuriste në lidhje me këtë. Ne tashmë kemi humbur.
```

### Tani, çfarë keni bërë sot?


![](../image/stopcf.jpg)
